[問答比賽]議員促鄧炳強追究警員大埔棍毆中學生 李家超搶答斥不實指控 應向投訴警察科提證據

去年 9 月 7 日反送中運動期間，一名朱姓中六生在大埔墟站遭防暴警打至頭破血流，事主更因此患上創傷後遺棄考文憑試（DSE）。教育界議員葉建源今日在立法會上向警務處追問事件，保安局局長李家超搶答，指事件屬部分人「自稱發生嘅事」，以抹黑警隊。鄧炳強指年輕人被鼓吹暴力，是受害人。

在立法會財務委員會特別會議上，葉建源講述該名棄考 DSE 學生的遭遇，「佢咩都無做過，就畀至少七位警員用警棍毆打。」這名學生當日送院後，需接受右手手指尾骨折手術，事後因無法集中精神，不能應考 DSE 休養至今。

葉建源哽咽說，「佢嘅前途恐怕就係咁樣喪失咗，我哋嘅學生咁樣畀你哋打，我哋嘅老師畀你哋打爆眼，呢啲全部點可能令人唔憤怒？」他又質問警務處處長鄧炳強，如有任何一位警員遭受如此對待，他會不會同樣憤怒。葉建源要求鄧炳強就事件道歉、賠償，慰問事主，和追究涉事警員。

鄧炳強：睇嘢唔好睇一格片段

保安局局長李家超卻搶先回應葉建源指，「剛才議員所講係一啲佢自稱發生嘅事」，李家超指很多人在大氣電波作不同指控，這些人應該向警察投訴科提供證據才是公道，「呢啲不實嘅報導特別係由議員裡面講出來我覺得係不負責任。」

言論惹在場民主派議員不滿，主席陳健波再三要求議員不要喧嘩，並要求鄧炳強回答。鄧炳強最後回應指警方會就個別事件深入調查，他叫議員「睇嘢唔好睇一格嘅片段，要睇之前發生咩事。」又反問是誰鼓勵年輕人犯法，指年輕人也是受害者。

有撚晒片兩條撚屌仲話人老屈，你兩個就係fake news呀

如果碌撚仲係議員就正

咁你告咗個中學生未？
提堂都提唔到即係打錯人啦
打錯人連道歉都無聲呀？

推

投訴警察科有用就唔會依家咁

根本就 police state